1. Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании.
Ответ: При создании програмы нам часто приходится повторять одно и то же действие. Функии являются так сказать строительными блоками любой програмы. Например: поприветсвовать посетителя сайта, или проверить возраст посетителя сайта.
2. Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент.
Ответ: При указании аргументов для функции мы хотим показать с какими аргументами будет работать эта функция в ее теле. 